---
aid: 9025
zid: 535699
title: "北方明军（孙元化那一片以及其他明军）来买军火的话火器卖不卖？"
author: 真红骑士
date: 2014-03-21 17:17:21+07:00
lastmod: 2014-03-27 02:19:00+07:00
---

真红骑士 于 2014-3-21 17:17:21 发表了：

粮食肯定不会卖（最多卖点少量过期的应急口粮，如果会有的话）

冷兵器，生活用品什么的都可以

但是火器呢？重型要塞炮没什么问题，但是中轻型火炮，滑膛火枪呢？

---

raketenfaust 于 2014-3-21 17:21:48 发表了：

与髡贼正规军的制式装备有明显代差的话应该可以

比如种子岛水平的火绳枪就没什么问题，火炮同理。这些东西对于明军来说还是挺先进的

出口武器的品质可以猴版一些，特别是在耐用性上多灌水。

---

OS0 于 2014-3-21 17:26:27 发表了：

虽说向各方出口武器是已经决定的下一步贸易目标，但是伏波军自用装备的出口是绝对禁止的。孙元化再是元老院的扶持对象，也不可能把米尼步枪和拿破仑炮卖给他。

能卖的武器倒是已经在开发中了，想来这不算什么大问题。特别是南洋式步枪，比起大明目前坑爹的鸟铳、三眼铳来说绝对是颠覆性的武器，只是大明这个“运输大队长”实在太过给力。企划院很担心向大明销售武器最终会影响到对满清的武器出口销路。

---

Brain1127 于 2014-3-21 17:28:57 发表了：

南洋式步枪很早就作为礼品卖了。。不是关系好的军头不给卖。

俺很奸商的把火帽卖到 1 两银子 10 个的提议被拍了，说是卖贱了。。难道真的要像太平军那种，1 两银子一个么？

具体的数额和成交价要看看北上支队的鹿庄主、吕元老有没有漂没。。

---

raketenfaust 于 2014-3-21 17:30:40 发表了：

其实从郑芝龙手里缴获的枪炮可以直接打包卖给后金，反正这些东西对他们来说还挺先进的

---

lmx1982 于 2014-3-21 17:33:51 发表了：

现在孙元华能不能保住乌纱还难说，就算保住了。他还能再编练新军么？他练的登州军捅出这么大篓子，朝廷还敢让他再练兵？

---

raketenfaust 于 2014-3-21 17:35:54 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-21 17:33
>
> 现在孙元华能不能保住乌纱还难说，就算保住了。他还能再编练新军么？他练的登州军捅出这么大篓子，朝廷还敢 ...

孙元化和髡贼关系不错。既然之前都帮他了最好帮到底，多卖他一些人情以后总会用得着

---

真红骑士 于 2014-3-21 17:46:54 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-21 17:33
>
> 现在孙元华能不能保住乌纱还难说，就算保住了。他还能再编练新军么？他练的登州军捅出这么大篓子，朝廷还敢 ...

收复登州是孙元化派系的人马，而且叛乱首脑是被孙元化的人马格杀的

【

叛军撤出登州之后第三天，第一个得到消息的孙元化嫡系部将张焘首先率军抵达登州，随后山东行营的人马也如潮水一般涌来，登州就此宣告收复。

】

【

鹿文渊将李九成、孔有德等人的首级匣子和被饶过姓命的原官军将领派人秘密送还给了孙元化，作为张焘等人的功劳。至于其他首级，则向各路官军兜售。

】

叛乱发生时叛军已经不再孙元化的管理之下，所以孙元化保住官位应该没问题

---

念力 于 2014-3-21 17:59:39 发表了：

卖给孙元化派系南洋式步枪和野战炮 控制火帽输出 总之装备必须弱于浮波军。

至于其他派系 酌情考虑 对于可能当运输队的角色坚决不卖。

---

lmx1982 于 2014-3-21 18:01:11 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-3-21 17:46
>
> 收复登州是孙元化派系的人马，而且叛乱首脑是被孙元化的人马格杀的
>
> 【叛军撤出登州之后第三天，第一个 ...

孔有德叛乱虽然不在孙的控制下，但他毕竟是孙手下的人，这点干系还是要担当的。然后别忘了登州城市怎么破的，还不是孙大人的手下来了个里应外合。。。。他能保住乌纱就不错了，再让他带兵的话，朝廷里御史们可就有事干了

---

raketenfaust 于 2014-3-21 18:13:17 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-21 18:01
>
> 孔有德叛乱虽然不在孙的控制下，但他毕竟是孙手下的人，这点干系还是要担当的。然后别忘了登州城市怎么破 ...

孙元化只要能想办法争取个戴罪留用就行

然后髡贼帮他立几次好看的战功，乌纱帽自然就稳了

---

racher 于 2014-3-21 19:03:31 发表了：

已经卖了啊，拿得出钱来，应该会接着卖

---

zhaozhanghua 于 2014-3-21 19:33:10 发表了：

就大萌朝这运输队长的作风，我还真有些担心

---

isdily 于 2014-3-21 19:45:07 发表了：

大明朝是不是运输大队跟髡贼有啥关系，只要列位运输大队长能在买这些武器的时候，卖给临高粮食和人口，管他干嘛。

而且大明有钱，兵头们在内地屠城抢劫比流寇和农民军还狠，很快就能弄到大量带血的粮食和钱，效率上比 2 年左右才破口一次的满清部队给力多了。

---

isdily 于 2014-3-21 19:46:52 发表了：

先不说给这些运输大队卖的是猴版，就算是原版，没有合适的训练和队形以及后勤士气，这帮人面对临高估计跟对满清差不多，远远就放一排枪，然后等伏波军杀到跟前就是总崩溃。

---

璇瑢子 于 2014-3-22 04:53:30 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-21 06:45
>
> 大明朝是不是运输大队跟髡贼有啥关系，只要列位运输大队长能在买这些武器的时候，卖给临高粮食和人口，管他 ...

+1

运输就运输，给满清也不怕啊。。

而且满清要那么多火炮干啥，本来好多火炮都是融了挪作他用的。。。。

---

punishment 于 2014-3-22 05:48:39 发表了：

孙元化要想扶植起来做白手套，起码得确保他们对卖给鞑子的铁甲能构成有效穿透吧。

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-22 11:53:46 发表了：

我倒觉得可以卖米尼枪，反正大明大清连子弹都造不出来

---

liutom2 于 2014-3-23 21:47:06 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-21 17:30
>
> 其实从郑芝龙手里缴获的枪炮可以直接打包卖给后金，反正这些东西对他们来说还挺先进的

那些坑爹玩意儿烂的要死，对澳宋来说回炉重新造反而节约的多

---

liutom2 于 2014-3-23 21:49:13 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-22 11:53
>
> 我倒觉得可以卖米尼枪，反正大明大清连子弹都造不出来

生产米尼弹难度不大的，真正难的是火帽

---

raketenfaust 于 2014-3-24 02:36:54 发表了：

_本帖最后由 raketenfaust 于 2014-3-24 02:44 编辑_

> liutom2 发表于 2014-3-23 21:49
>
> 生产米尼弹难度不大的，真正难的是火帽

皇太极又不傻，这种核心技术被别人掐着脖子的东西靠不住他还是能想明白的。少量买来装备精锐部队有可能，但主力完全依赖髡贼武器是不可能的——当然，他也买不起

旧式枪炮对髡贼来说烂，对后金来说可不烂。

---

liutom2 于 2014-3-24 10:31:08 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-24 02:36
>
> 皇太极又不傻，这种核心技术被别人掐着脖子的东西靠不住他还是能想明白的。少量买来装备精锐部队有可能 ...

大萌朝自制的火铳完全无意义。

至于火炮，皇太极自己弄点低档的还是没问题的

---

心慈手软谢列平 于 2014-3-24 11:25:21 发表了：

吕泽杨不是答应卖南洋步枪了么？

---

raketenfaust 于 2014-3-24 17:32:29 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 10:31
>
> 大萌朝自制的火铳完全无意义。
>
> 至于火炮，皇太极自己弄点低档的还是没问题的

郑芝龙手里的货质量可不差

---

mariner 于 2014-3-24 17:55:02 发表了：

登州新军试射重金购买的髡贼火炮，髡炮未响，孙大人的脸拉的老长

新军将领：禀大人，适才火炮未响，只因弹内无药......全是沙子

孙元化：沙子？

新军将领：象这样的髡人炮弹，标下营中还有数百发，都是前日从屺姆岛发来的

鹿庄主：孙大人，我们澳宋武器的优越性是不容怀疑的，至于这沙子么...哼，我想是有人谋求私利从中捣鬼

孙大人：嗯，澳洲人是不会用商业信用来开玩笑的。

---

raketenfaust 于 2014-3-24 17:58:52 发表了：

> mariner 发表于 2014-3-24 17:55
>
> 登州新军试射重金购买的髡贼火炮，髡炮未响，孙大人的脸拉的老长
>
> 新军将领：禀大人，适才火炮未响，只因 ...

从此之后整个东亚流传着一句“髡贼的炮弹不爆炸”

---

isdily 于 2014-3-24 20:31:50 发表了：

对孙的扶持不用这么下死力气吧？

---

raketenfaust 于 2014-3-24 20:38:38 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 20:31
>
> 对孙的扶持不用这么下死力气吧？

看髡贼准备给他一个什么定位了

如果打算在大萌内部扶植个代理人，这家伙蛮合适的

---

liutom2 于 2014-3-24 20:46:26 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-24 17:32
>
> 郑芝龙手里的货质量可不差

所谓不差，那是 1632 年的标准，而 500 狒狒步枪钢管是现代工艺生产，大概是 1900 年标准，因此所有缴获的土著火器都只能回炉。

具体差异就多了，最基本的差距，500 狒狒的步枪零件是可以互换的，缴获的一个都不可能。至于枪管内径公差，枪管的平直度之类的那就差的多了。

---

raketenfaust 于 2014-3-24 20:50:09 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 20:46
>
> 所谓不差，那是 1632 年的标准，而 500 狒狒步枪钢管是现代工艺生产，大概是 1900 年标准，因此所有缴获的土著 ...

确认一下，这些东西是要卖给皇太极，不是李鸿章对吧

---

liutom2 于 2014-3-24 20:51:58 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 20:31
>
> 对孙的扶持不用这么下死力气吧？

计划拿他当保护伞、挡箭牌，所以适当投点资还是值得的。

孙最大的价值叫脑瓜灵活，懂得变通，这种人对髡贼比较容易接受，总比那些只会写诗的自大狂要强。

---

liutom2 于 2014-3-24 20:56:36 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-24 20:50
>
> 确认一下，这些东西是要卖给皇太极，不是李鸿章对吧

南阳步枪已经开始卖了，这跟李鸿章没啥关系

其实那个时期的火铳性能真的一般，明军的强军没有一个是靠火铳撑场面的

---

isdily 于 2014-3-24 20:57:32 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 20:51
>
> 计划拿他当保护伞、挡箭牌，所以适当投点资还是值得的。
>
> 孙最大的价值叫脑瓜灵活，懂得变通，这种人对髡 ...

现在投资太大，都快成死保孙元化了。

---

raketenfaust 于 2014-3-24 21:01:51 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 20:56
>
> 南阳步枪已经开始卖了，这跟李鸿章没啥关系
>
> 其实那个时期的火铳性能真的一般，明军的强军没有一个是靠火 ...

对于缺油少盐的后金来说，有就比没有强，特别是炮

而且最近不是正在东南亚和西班牙人较劲么，那些缴获品都可以打包拿去创汇嘛

---

liutom2 于 2014-3-24 21:02:43 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 20:57
>
> 现在投资太大，都快成死保孙元化了。

你要这么看，现在的投资是给山东基地的，孙元化只是运气好，当了这个项目的形象代言人而已

你不保他也得保个别人，除非你打算这就打着伏波军的旗子把山东占了。

---

liutom2 于 2014-3-24 21:08:33 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-24 21:01
>
> 对于缺油少盐的后金来说，有就比没有强，特别是炮
>
> 而且最近不是正在东南亚和西班牙人较劲么，那些缴获 ...

大明的火器确实没被放在满清眼里，实际历史上这些火器给满清造成的伤亡很小，绝大部分的结局都是弹药耗尽变成烧火棍，然后被人砍杀一空。

看看戚继光的书，他后期在蓟镇练兵的时候，鸟铳的装备量是很小的，装备量最大的是快枪，好像也就是种三眼铳这样的玩意儿。

明末的火铳技术水平是很一般的，总体装备量也不大。

---

raketenfaust 于 2014-3-24 21:16:19 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 21:08
>
> 大明的火器确实没被放在满清眼里，实际历史上这些火器给满清造成的伤亡很小，绝大部分的结局都是弹药耗尽 ...

我指的主要是炮

在我看来与其卖那些比较先进的穿越武器，还不如廉价出一些符合当时技术水平的东西，以后万一闹翻了也更容易收场。

---

liutom2 于 2014-3-24 21:29:51 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-24 21:16
>
> 我指的主要是炮
>
> 在我看来与其卖那些比较先进的穿越武器，还不如廉价出一些符合当时技术水平的东西，以 ...

可以卖点红夷大炮，这个就是废物利用的性质，不过说实话，这东西运起来挺费劲的

---

isdily 于 2014-3-24 23:09:29 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 21:02
>
> 你要这么看，现在的投资是给山东基地的，孙元化只是运气好，当了这个项目的形象代言人而已
>
> 你不保他也得 ...

临高在屺姆岛附近控制这么多人，当地第一大土豪好不好。

这种超级土豪，以后朝廷哪个朝官到登州当官敢不听话，分分钟搞个造反，让他人头落地，没了孙元化，有的是后来人。

---

莫德里德 于 2014-3-25 00:20:51 发表了：

_本帖最后由 莫德里德 于 2014-3-25 00:22 编辑_

> liutom2 发表于 2014-3-24 21:08
>
> 大明的火器确实没被放在满清眼里，实际历史上这些火器给满清造成的伤亡很小，绝大部分的结局都是弹药耗尽 ...

不对，快枪是给杀手队当做一次性火器用的，打完了就当做大棒上去肉搏。戚继光的北军有一半是鸟铳队，比例超过了同时期的西班牙。

明军的问题最大还不是火器的性能而是战术，隔着一二百米就放枪啥都打不中，被敌人近战了就跑。但是如果换装南洋火枪明军的战术说不定就很有效了。

---

liutom2 于 2014-3-25 10:19:08 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 23:09
>
> 临高在屺姆岛附近控制这么多人，当地第一大土豪好不好。
>
> 这种超级土豪，以后朝廷哪个朝官到登州当官敢 ...

临高的一贯政策是明皮澳心，所以就别提什么扯旗造反了，要造反还费这么多劲

---

真红骑士 于 2014-3-25 10:31:09 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 21:29
>
> 可以卖点红夷大炮，这个就是废物利用的性质，不过说实话，这东西运起来挺费劲的

以我们的技术水平制造性能和明军的相似的火炮，肯定会轻便很多

---

raketenfaust 于 2014-3-25 12:11:25 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-3-25 10:31
>
> 以我们的技术水平制造性能和明军的相似的火炮，肯定会轻便很多

就是不能太轻便啊，太好用万一真把明军彻底杀垮了怎么办

---

真红骑士 于 2014-3-25 12:22:59 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 12:11
>
> 就是不能太轻便啊，太好用万一真把明军彻底杀垮了怎么办

你笨啊，轻的可以加重（各种手法），减重肯定会影响强度，减少钢铁消耗对提高利润节约钢铁有好处

另外，买明军轻型火炮（6 磅，9 磅级别）没什么吧？卖给满清的是攻城炮，肯定不会轻

比如，攻城炮用优质钢铁制作内部炮身，外部炮身用低质量生铁，这样不就节约了钢的用量，炮车用木制，这样既节约了钢铁又削弱了机动性

明军要塞炮，你怕机动力太强，我们给明军一个木制回旋炮架，然后你彻底不能机动

控制用量这是为了降低成本节约钢铁

---

raketenfaust 于 2014-3-25 12:32:47 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-3-25 12:22
>
> 你笨啊，轻的可以加重（各种手法），减重肯定会影响强度，减少钢铁消耗对提高利润节约钢铁有好处
>
> 另外 ...

我本来就是这个意思，不要随便卖超过这个时代技术水平的东西。缴获只是举例，只要东西是那个样子我管它是怎么来的。

南洋式步枪可以卖，但应该装作很勉为其难的样子而且严格控制出口指标。手里保留一两种名声在外但奇货可居的产品维持饥饿营销的状态，甭管从贸易还是从政治上都是好用的筹码。

---

liutom2 于 2014-3-25 14:21:21 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-3-25 10:31
>
> 以我们的技术水平制造性能和明军的相似的火炮，肯定会轻便很多

澳宋的火炮是不卖的，要卖也是某些人鼓噪的超重型臼炮，绝对的坑爹

---

isdily 于 2014-3-25 20:33:53 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-25 10:19
>
> 临高的一贯政策是明皮澳心，所以就别提什么扯旗造反了，要造反还费这么多劲

谁说临高一贯政策是明皮澳心的？

临高不过是一五采取这个政策，怎么就成了基本原则了？

扯旗造反有啥好奇怪的？别说临高，江南和福建地区在万历那会就有把矿监太监打死的事，更不要说到崇祯时代了。别以为到 1633 年文官还这么金贵，这时候牛如关宁军已经开始有卖文官的苗头了。

而登州情况更特殊，之前逼反了孔有德，然后下一任空降官员在登州再搞出民变，你觉得崇祯会先拿谁开刀？

---

isdily 于 2014-3-25 20:34:54 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-3-25 10:31
>
> 以我们的技术水平制造性能和明军的相似的火炮，肯定会轻便很多

轻型火炮建议别卖，这玩意以后会方便反抗者拿来对付临高的。

---

isdily 于 2014-3-25 20:37:51 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-3-25 12:22
>
> 你笨啊，轻的可以加重（各种手法），减重肯定会影响强度，减少钢铁消耗对提高利润节约钢铁有好处
>
> 另外 ...

这种麻烦的造法，搞不好造一门花的代价比临高造全钢货大几倍了。

不值得，直接卖重炮就是了。而且估计也卖不了多少。

---

raketenfaust 于 2014-3-25 21:03:07 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-25 20:34
>
> 轻型火炮建议别卖，这玩意以后会方便反抗者拿来对付临高的。

卖后金重炮增强他们的攻坚能力

卖明军轻炮抬枪增强他们的野战能力

最终目的还是在维持均势的前提下增强两家相互的威胁性

---

isdily 于 2014-3-25 22:36:54 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 21:03
>
> 卖后金重炮增强他们的攻坚能力
>
> 卖明军轻炮抬枪增强他们的野战能力

不建议卖明军轻型炮，明军运输大队长恶名在外，轻炮落到满清手里对今后临高大陆攻略不利。

而且这玩意卖给明军多了，那么更要命的就是会造成满清装备板甲的白甲兵的大量伤亡，结果可能会造成满清不再购买临高板甲的后果。

---

raketenfaust 于 2014-3-25 23:42:46 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-25 22:36
>
> 不建议卖明军轻型炮，明军运输大队长恶名在外，轻炮落到满清手里对今后临高大陆攻略不利。
>
> 而且这玩意 ...

卖抬枪不就挺好的

又能提高明军野战能力，又不至于太强

光卖后金板甲会进一步拉大双方野战的实力差。髡贼的目标是均势，如果不给明军找点东西制衡的话万一后金真的入关来个势如破竹也是麻烦。

---

isdily 于 2014-3-25 23:49:52 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 23:42
>
> 卖抬枪不就挺好的
>
> 又能提高明军野战能力，又不至于太强

抬枪我认为不好

抬枪打穿临高板甲不成问题，会让满清购买板甲的意愿大幅度下跌，而如果造成满清死伤惨重，意味着满清重新发起新一轮破口的时间间距将拉长，对临高都是不利的。而且射程足够意味着今后除非抬枪基本寿命将至或者已经完蛋炸膛，否则以后就轮临高自己吃枪子。

---

raketenfaust 于 2014-3-25 23:51:25 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-25 23:49
>
> 抬枪我认为不好
>
> 抬枪打穿临高板甲不成问题，会让满清购买板甲的意愿大幅度下跌，而如果造成满清死伤惨 ...

想打中很成问题，实战中抬枪大部分时候还是打霰弹的

---

isdily 于 2014-3-25 23:56:23 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 23:51
>
> 想打中很成问题，实战中抬枪大部分时候还是打霰弹的

打不死人的抬枪没人会买；反过来，能打死人的抬枪，板甲就没用了。

现在卖给满清一套板甲可是 200 两以上，已经很不错了，没必要为了抬枪那点钱把临高大规模从满清买人口的生意搅黄了。除非大明军镇也开始大规模向临高卖人口。

---

liutom2 于 2014-3-26 00:33:58 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 23:42
>
> 卖抬枪不就挺好的
>
> 又能提高明军野战能力，又不至于太强

抬枪这东西明末其实就有了，明末的很多火器其实已经有了雏形了，只是因为物理化学数学方面的问题，他们不知道怎么最有效的使用这些火器而已。

---

raketenfaust 于 2014-3-26 00:47:57 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-26 00:33
>
> 抬枪这东西明末其实就有了，明末的很多火器其实已经有了雏形了，只是因为物理化学数学方面的问题，他们不 ...

有和普及是俩概念

抬枪真正大规模应用大约要到镇压白莲教那个时代了

---

liutom2 于 2014-3-26 00:52:53 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-26 00:47
>
> 有和普及是俩概念
>
> 抬枪真正大规模应用大约要到镇压白莲教那个时代了

实际上抬枪从来就没达到完善的程度，否则应该发展成反器材枪，或者是反坦克枪

---

raketenfaust 于 2014-3-26 01:04:26 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-26 00:52
>
> 实际上抬枪从来就没达到完善的程度，否则应该发展成反器材枪，或者是反坦克枪

抬枪那个时代有毛的坦克给你反啊……

第一代反坦克枪按中国标准看的确就是抬枪啊，T-Gewehr 不就是个放大了的 Gew-98 么

---

liutom2 于 2014-3-26 01:47:50 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-26 01:04
>
> 抬枪那个时代有毛的坦克给你反啊……
>
> 第一代反坦克枪按中国标准看的确就是抬枪啊，T-Gewehr 不就是个放 ...

坦克这东西就是机械化了的骑兵，因此如果你能把抬枪折腾到 500 米 1 枪放倒 1 匹马，那这就是明代的反坦克枪了

---

raketenfaust 于 2014-3-26 02:20:00 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-26 01:47
>
> 坦克这东西就是机械化了的骑兵，因此如果你能把抬枪折腾到 500 米 1 枪放倒 1 匹马，那这就是明代的反坦克枪了

500 米一枪放倒一匹马完全不是问题啊

至于平均多少枪才能打中那是另外一个问题了

---

liutom2 于 2014-3-26 03:28:17 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-26 02:20
>
> 500 米一枪放倒一匹马完全不是问题啊
>
> 至于平均多少枪才能打中那是另外一个问题了

我要求 1 发命中马的躯干就让马倒地无法站起，小口径铅弹恐怕够呛

---

璇瑢子 于 2014-3-26 08:55:25 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-25 09:36
>
> 不建议卖明军轻型炮，明军运输大队长恶名在外，轻炮落到满清手里对今后临高大陆攻略不利。
>
> 而且这玩意 ...

轻型火炮能对临高造成啥威胁？

临高炮兵完全有能力直接压制敌军炮兵，参考第二次反围剿

守城的话射程不能看，攻城伤害不够。。。。

而且明军本身弗朗机之类的就不少，也没见白甲就没用了。。。。

---

isdily 于 2014-3-26 20:21:23 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-3-26 08:55
>
> 轻型火炮能对临高造成啥威胁？
>
> 临高炮兵完全有能力直接压制敌军炮兵，参考第二次反围剿
>
> 守城的话射程不 ...

应该说主要还是轻型火炮在明军手里会影响临高对满清的板甲销售，这个问题是最大的。

而且杀伤满清大了，也影响满清劫掠北直隶的效率。

---

raketenfaust 于 2014-3-27 01:06:49 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-26 03:28
>
> 我要求 1 发命中马的躯干就让马倒地无法站起，小口径铅弹恐怕够呛

抬枪口径搁二战已经算炮了

严格来说继承抬枪理念的不是反坦克枪，而是 37mm 步兵炮

---

liutom2 于 2014-3-27 01:10:58 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-27 01:06
>
> 抬枪口径搁二战已经算炮了
>
> 严格来说继承抬枪理念的不是反坦克枪，而是 37mm 步兵炮

大口径步枪是一只存在的，二战期间有反坦克枪，二战后有大狙。

你要是把大口径机枪算上那就更多了。

大口径枪和炮不是一个概念，枪毕竟是轻武器，可以靠人力携行的。

---

raketenfaust 于 2014-3-27 01:13:19 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-27 01:10
>
> 大口径步枪是一只存在的，二战期间有反坦克枪，二战后有大狙。
>
> 你要是把大口径机枪算上那就更多了。
>
> 大 ...

您觉得 37mm 步兵炮不能人力携行，还是您觉得**抬**枪运用时可以一个人扛着到处跑？

抬枪在运用概念上就是轻步兵炮这还需要争论一下吗？

---

liutom2 于 2014-3-27 01:15:57 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-27 01:13
>
> 您觉得 37mm 步兵炮不能人力携行，还是您觉得抬枪运用时可以一个人扛着到处跑？
>
> 抬枪在运用概念上就是轻 ...

当然不是步兵炮，那破东西根本就不能称为炮

---

raketenfaust 于 2014-3-27 01:23:12 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-27 01:15
>
> 当然不是步兵炮，那破东西根本就不能称为炮

**images.jpg** _(8.35 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-3-27 01:21 上传

**105_237439_893488791b2d155.jpg** _(88.3 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-3-27 01:22 上传

你确定第一张照片只能算枪而第二张照片才算炮？

---

liutom2 于 2014-3-27 01:27:03 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-27 01:23
>
> 你确定第一张照片只能算枪而第二张照片才算炮？

当然，绝大部分抬枪都是发射实心弹的吧？其中很大一部分抬枪的口径都不超过 20 毫米，所以说抬枪当然是枪，而不是抬炮。

---

raketenfaust 于 2014-3-27 01:32:54 发表了：

_本帖最后由 raketenfaust 于 2014-3-27 01:35 编辑_

> liutom2 发表于 2014-3-27 01:27
>
> 当然，绝大部分抬枪都是发射实心弹的吧？其中很大一部分抬枪的口径都不超过 20 毫米，所以说抬枪当然是枪， ...

“很大一部分”是多大一部分？那你怎么不说还有很大一部分抬枪口径超过 40mm 呢

就我照片上那支，你自己估算一下口径多少？

---

liutom2 于 2014-3-27 01:39:32 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-27 01:32
>
> “很大一部分”是多大一部分？那你怎么不说还有很大一部分抬枪口径超过 40mm 呢
>
> 就我照片上那支，你自 ...

看起来是一只发射霰弹的抬枪，这个不是主流，因为这个口径的枪如果发射霰弹有效射程可没多远，这么大的体积这么近的射程，这就是故意搞笑了

---

raketenfaust 于 2014-3-27 01:44:25 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-27 01:39
>
> 看起来是一只发射霰弹的抬枪，这个不是主流，因为这个口径的枪如果发射霰弹有效射程可没多远，这么大的体 ...

传统抬枪的主流用法本来就是发射霰弹。中国大规模运用抬枪大约是在白莲教起义时代，为了在山林作战中提供相对重型一点的火力支援，打的也是以霰弹为主。

你要说抬枪就是古代反器材步枪，白莲教农民军能有什么器材或者骑兵给它反啊？

抬枪打独头子弹那是清末拿洋枪当仿制样本时候的事了。

---

liutom2 于 2014-3-27 01:53:09 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-27 01:44
>
> 传统抬枪的主流用法本来就是发射霰弹。中国大规模运用抬枪大约是在白莲教起义时代，为了在山林作战中提供 ...

其实这张照片很出名的，应该是现存最大的抬枪了？

我很想知道这样的抬枪怎么使用？2 个人肯定是玩不转的，开枪后面的人肯定飞出去。

---

raketenfaust 于 2014-3-27 01:56:25 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-27 01:53
>
> 其实这张照片很出名的，应该是现存最大的抬枪了？
>
> 我很想知道这样的抬枪怎么使用？2 个人肯定是玩不转的 ...

抬枪也有三脚架可用的。

**medish.jpg** _(22.51 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-3-27 01:55 上传

至于之前照片上那把，我估计实用的时候必须减装药。

---

liutom2 于 2014-3-27 01:57:58 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-27 01:56
>
> 抬枪也有三脚架可用的。

我记得有人说这图不是抬枪

---

raketenfaust 于 2014-3-27 02:02:53 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-27 01:57
>
> 我记得有人说这图不是抬枪

**2012011809_bee53953c5dfec95c1872m6FxXZUqOo7.jpg** _(56.3 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-3-27 02:02 上传

**1328503706_48525900.jpg** _(30.56 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-3-27 02:02 上传

---

liutom2 于 2014-3-27 02:19:03 发表了：

那个巨型抬枪的图太可笑了，它的射击目标应该是在画面能看到的地方，否则屁也打不到的

---
